【勿屌票】香港人應如何在國際上自處？

從策略上講，為何不好做Trump 馬屁精？怎樣設想歐盟，而不是屌票？

如果明白什麽是攬炒，就知道香港的作用是策動全球反中共聯盟。留意是「全球」。只有美國反中共，遠遠不足夠。

香港人走國際線，多少要知道國際力量平衡。美帝雖強，但要單挑中共卻不可能成功。中共不是伊拉克，亦比北韓強太多。要中共滅亡，不是靠一個Donald Trump一意孤行去打中國。而是要令全世界都覺得中國是納粹級的邪惡帝國。

設想中美大戰之時，列強作壁上觀，希望收漁人之利，則美國出擊亦必暗留一手，隨時準備放過中國。如果列強為求國際勢力平衡，竟然於關鍵時刻倒向中共，則情況更為凶險，亦令美國有所顧忌。事實非常明顯，要中共滅亡，一定要其眾叛親離。最好各國都來個一沉百踩，將中共鏟除。

所以香港人要明白，國際線不是要美國feel good，而是要造就一種國際形勢。國際格局是非常複雜的，許多國與國之間的朋友與敵人關係。而各國政治亦是複雜的。一時共和黨執政，下次可以轉莊。如果香港人讓世人覺得香港民主運動完全就是美國的馬屁精，則看到香港人就只覺得是美帝棋子。如果香港人將自己與Trump完全捆綁，則美國民主黨、自由派、有色人種就覺得香港人是趨炎附勢的小人。

我們要理解，歐洲對中共並沒有美帝天然地敵對的競爭關係。所以輿論及政治精英一定沒有可能像美國一樣快速歸邊。這可能讓人覺得歐洲有負其人權自由守護者的招牌，但面對這種政治現實還是要沉著應對。

面對歐洲的軟弱，左右逢源，真正要做的不是屌票。如果我們覺得熱狗、長毛屌票是可笑的，面對歐洲，亦不可能重蹈覆轍。

我們面向歐洲，一定要承認及利用歐洲的左膠勢力。人家是自由派，就不可能被你改變成美帝跟班。要用他們的立場及語言出發，去說服他們。破壞法治、侵害人權，這些歐洲人是會反對的。但世上沒有法治、人權的地方何其多？如果歐洲有那麼大的正義感，每次有人侵害人權就出動，世界早就不同了。要歐洲真的出手是好困難的，但至少要用道德理由阻止歐洲與中共繼續進行經濟合作，令美帝的經濟封鎖有效。

這就是香港人有用的身位。我們切不可成為美帝，尤其是Trump的跟班，而是來自落後世界被帝國政治壓迫者的代言人。君不見近年全球抗爭運動都有向香港學習？在所有被壓迫者之間，香港就是抗擊暴政的明燈。我們要善用這個身份去向歐洲說話。香港是民主自由人權的代言人，也是抵抗中共暴政的前線。我們要令歐洲人明白，中共的目標絕不單是香港，而是改變全球秩序。這個秩序不是美帝秩序的改良，而是更赤裸的霸權，法西斯主義的再臨。

要勾起歐洲人沉睡的抗暴記憶，就要不斷講述中共如何壓迫西藏新疆，怎樣影響香港台灣，滲透澳洲、加拿大。要令他們明白They wish for the rebalancing of power with a greater China, but instead is leading our world towards a fascist order.

要做到這一點，香港就要站穩自己的價值。切不可為任何法西斯主義、霸權搖旗吶喊。我們是為受中共威脅的自由世界發言。與所有受壓迫者、所有雞蛋站在一起。

push

講得好!!
希望多D人睇到

【明尼亞波利斯係我地嘅指路明燈】

老老實實，都抗爭咗整整一年，經歷咗咁多嘢，又知道媒體報導同埋抗爭嘅實況爭幾遠，見到外國打緊，就應該識得唔可以睇表面，唔可以信政府嘅講法。

明尼亞波利斯嘅反警暴大暴動，喺好靚嘅狗屋大火畫面之外，手足做咗好多好了不起嘅嘢。佢地咁講：

1. 一日之內，一個一個街區嘅街坊已經建立咗社區防衛隊
2. 街坊籌募滅火物資，輪更出動滅火
3. 美國印第安人運動成員喺社區巡邏，防止原住民嘅建築俾人搶掠放火
4. 街坊佔領市中心嘅喜來登酒店，俾100個無家可歸嘅人入去住，並且防禦嚟自白人至上主義者嘅攻擊
5. 巴士司機拒絕車被捕抗爭者去監獄
6. 街坊逐家逐戶拍門問隔離屋有咩需要
7. 街坊喺公園開會
8. 周圍都有手足，所以一旦有條仆街白人篤灰報警，即刻有手足準備防禦
9. 我同你地講，冇警察嘅世界唔單止可能，而且已經發生緊，不知幾咁好。我地宜家會令呢件事永遠持續。

原post：

所有我地應該識，應該做嘅嘢，人地做齊。點解人地一出事就做到，而我地搞咗一年都未得？因為今日之前，黑人已經對抗咗美國政府百幾年，一點一滴咁累積，化為組織同行動囉。極權打到嚟喇，再唔加速進步，唔學下人地點搞，就等死都得。

上回：打國際線唔需要馬屁精

自己香港自己救